第一次知道主人腎衰竭果時，你地心情係點

今日無哂心機

難過、無助

洗幾多錢都要醫佢
到第二隻出事：唔係掛又係咁

第一隻病一年走咗，第二隻病咗四年而家情況穩定

已經衰到無得醫。日日去探佢
佢呼吸好弱，條脷黑曬，
成日一見到我地就嘗試想企係起，
想話比我地聽唔好擔心，我仲ok架咁樣
一企唔夠3秒就訓翻低
佢臨走前仲眼定定咁望住我地每一個 可能想記住我地個樣 主子上個月走咗 到依加好掛住佢

記得六年前知道隻貓腎衰竭時係五月中
當日留低隻貓住院吊鹽水後一個人回家
五月天路上一陣風吹來竟然覺得冰寒
發覺原來自己因為驚恐得體溫變冷
八月中無奈作出決擇
十年歡聚𨍭眼就過去
貓消瘦得難形容
我至今仍然心痛

早兩日我第二隻貓女亦都腎衰竭
仍在留院吊鹽水
希望在天貓仔保佑貓女
貓仔在生時曾經為保護貓女咬住我隻握住藤條的手
挑戰忿怒的我
最後我畀面貓仔放過貓女
今次如果不幸的話
貓女骨灰會灑在貓仔安息之處

我尋日因為胰臟炎帶咪仔去照超聲波，得出結果係肝有腫瘤同水囊，因為十九歲所以連抽取組織化驗對佢都有危險，所以惡性定良性都未知，而家唯一可做既係每兩個月帶佢去做超聲波睇下個腫瘤有冇增大，而且因為咁既關系醫生亦唔建議開類固醇醫胰臟炎，驚咁做反而有機會令附近既肝腫瘤增大，其實我地 keep 住每季都帶咪仔去驗腎既血指數，係近呢兩三年左右開始有衰竭現像先開始每星期幫咪仔打 120 ml 皮下水，近呢大半年開始咪仔開始消瘦，同近期搬屋轉新環境或者唔多唔少同個腫瘤有關，只不過平時帶佢去 check 主要都係心臟腎臟，而家剛剛買左黑酵素比咪仔，要做既野唔多，希望係良性唔好咁快擴散，女友知道呢個結果已經喊左幾次，我只希望咪仔可以唔好受太多痛苦，可以活到十九年佢真係好叻仔，我好明白生離死別始終都會面對，只希望之後日子可以正面咁面對。

其實貓貓去到九歲開始就要一年兩次定期帶佢去 body check，飲食要開始調節，因為早期腎衰竭係完全冇症狀，到真係到晚期發現已經太遲。

其實無得醫 唔好話貓 人都無得救